.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-POLISH" "1" "2월 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-polish \- ebook-polish
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-polish [options] input_file [output_file]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
책 다듬기는 사용자가 조심스럽게 만든 eBook에 완벽함을 더하기 위한 기능입니다.
.sp
책 다듬기 기능은 사용자의 eBook의 내부 코드에 대한 변경을 최소화하려 노력합니다.
변환 기능과 달리, CSS의 단순화, 파일명 변경, 글꼴 크기 변경, 여백 조정 등과 같은 작업을 하지 않습니다. 모든 동작은 원하는 효과를 위해 필요한 최소한의 작업만 수행합니다.
.sp
사용자는 eBook 생성 작업의 마지막 과정으로 이 도구를 사용하여야 합니다.
.sp
책 다듬기 기능은 AZW3 또는 EPUB 형식의 파일에만 유효하다는 점을 유의하세요.
.sp
Whenever you pass arguments to \fBebook\-polish\fP that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.SH [설정들]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-compress\-images, \-i
책 안에 포함된 이미지들을 이미지 품질에 영향이 가지 않도록 손실없이 압축하여 파일 크기를 줄입니다..
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Path to a cover image. Changes the cover specified in the e\-book. If no cover is present, or the cover is not properly identified, inserts a new cover.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-fonts, \-e
책에서 참조된 모든 글꼴을 내장(embed)합니다. 이 기능은 사용자의 컴퓨터에서 해당 글꼴들을 검색하여 발견된 글꼴들을 문서 안에 내장합니다. 이 문서에 내장할 글꼴들에 대하여 적합한 사용권리(license)가 있는지 반드시 확인하십시오.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
이 도움말 메시지를 표시한 후 종료
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-jacket, \-j
제목, 태그, 저자, 시리즈, 책 설명 등과 같은 모든 책 정보를 담고 있는 \fB"\fPBook Jacket\fB"\fP 페이지를 책의 첫 부분에 삽입합니다. 기존의 Book Jacket 페이지가 있다면 대체됩니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-opf, \-o
Path to an OPF file. The metadata in the book is updated from the OPF file.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-jacket
기존에 삽입된 Book Jacket 페이지를 제거합니다
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-unused\-css, \-u
사용되지 않는 모든 CSS 규칙을 stylesheet와 <style> 태그에서 제거합니다. 작업용 템플릿에서 만들어진 몇몇 책들은 실제 내용과 상관없이 아무데도 적용되지 않는 여분의 CSS 규칙들을 포함하고 있는 경우가 있습니다. 이 여분의 규칙들을 처리하느라 eBook 리더의 처리속도가 느려지는 경우가 있습니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation, \-p
일반 텍스트로 된 대시, 생략 문자, 따옴표, 다중 하이픈 등을 인쇄방법 상 올바른 형태로 변환합니다. 때때로 이 알고리즘이 부정확한 결과를 생성하기도 한다는 점을 유의하십시오. 특히 단축어의 첫부분에 작은따옴표가 쓰인 경우 그러합니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-fonts, \-f
사용된 문자만 취하기(Subsetting fonts) 기능은 내장된 글꼴이 실제로 책에서 사용된 문자만 포함하도록 크기를 줄이는 것을 말합니다. 이 기능은 글꼴 파일을 상당히 줄이는 효과가 있습니다. (보통, 글꼴 파일 크기의 절반 정도로 줄어듭니다.) 예를 들어, 제목으로 특정 글꼴을 사용한다면 \fB\(aq\fP사용된 문자만 취하기\fB\(aq\fP 기능은 책에서 실제로 사용된 문자만 포함하도록 글꼴 크기를 줄일 것입니다. 또는 글꼴의 굵은 글씨체와 기울임체가 내장되어(embedded) 있다면, 실제로 책에서 사용하는 기울임체와 굵은 글씨체는 상대적으로 매우 적거나 아예 쓰이지 않으므로, 굵은 글씨체나 기울임체의 글꼴은 크기가 매우 줄어들거나 또는 아예 제거될 수도 있습니다. 이 기능의 유일한 단점은, 나중에 이 책에 내용을 추가하게 되면 새로 추가된 텍스트가 이 줄어든 글꼴로 제대로 처리가 되지 않을 수 있다는 점입니다.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-upgrade\-book, \-U
Upgrade the internal structures of the book, if possible. For instance, upgrades EPUB 2 books to EPUB 3 books.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose
Produce more verbose output, useful for debugging.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
프로그램의 버전을 표시한 후 종료합니다.
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
